Terry: 引發黃圈內鬥後 藍營計劃邊緣化侵侵支持者

借你三分鐘，這篇很重要。請細閱
並廣傳。

今天的內鬥，完全有跡可尋，十分危險。

因為美國大選，香港的社交平台出現了極多爭端。並非黃藍爭論，而是黃營之間的互相批評。

首先，不能把所有責任推給網軍。假帳號是有用的，但只得假帳號，是搞不出風潮。需要有真人配合，而我們都是棋子。

2016年，俄羅斯有一個由普京親自指揮的資訊戰中心，單的就是搞亂美國大選。除了駭進美國的選舉網絡，也派出了大量殭屍帳號，於社交媒體帶動風向。

假帳號，大多數是人工智能，圍繞感敏議題，包括難民圍牆和黑人權益（也就是Black Lives Matter）等等。

同樣在2016年，英國的脫歐公投亦在著網軍身影。有一批殭屍帳號極力推動英國人脫歐，在公投前幾日，甚至有超過三成的網上輿論，由不足1%的Twitter用戶主導。

背後由誰操控？也是俄羅斯。

無論美國大選，或是英國脫歐，對於民主選舉之兩極相爭的議題，俄國都極力將兩邊極端化。目的，就是讓美國陷入「極左 VS 極右」，英國變成「脫歐狂人 VS 留歐狂人」。

邊緣化異見者，就能製造出更多異見者，和大大小小的同溫層。這就是社會撕裂，要修補，以年計甚至不可能。

回到香港情況，中國肯定不想特朗普連任，也很清楚坊間的民意，很多抗爭者的相關態度，與「攬炒」同出一徹。

過去一年，我們可以你建制媒體和名人的風向，清晰見到，「污名化攬炒」是共同任務。旨在打經濟民生牌，讓中間派或淺黃困於生活，然後民意逆轉。也方便將武肺帶來的破壞，全數推卸予抗爭者。

例如，國泰大裁員，官媒就定義為「香港攬炒」，現在大家都該懂了。

把事情催化到極致，就會出現邊緣化。去年勇武抗爭抬頭，網上就有風向，非黑即白地將國際線、文宣和遊行當成「和理非無用」。當然全民勇武是一個出路，但過份壓制其他路線，就會讓勇武派成為邊緣化，變成更少的同溫層。

不一定是網軍所為，事實上，前線當然都希望有更多人參與和支援。但發言者的身份在此並不重要，反而應該留意政府的反應。

由反送中開始，港府一直都分開「和理非」與「勇武」兩派，每每強調暴力不可容易，但會聆聽和平民意。

當然最後叫口宣一樣犯法，但章法一致，就是分化和勇。

因為知道勇武的威脅，所以對藍營和國際線，醜化前線為「收錢做嘢」、「搞事分子」。而對黃營內部，以上基調講過不通，就全力將勇武派邊緣化。

其實，對特朗普議題都一樣。無論有否網軍參與，由於香港抗爭者極度希望其連任，加強反華政策及制裁香港藍營。背後是疫情下的抗爭緩和，以及年半以來的情緒投射，這些民意是強大的。

所以對特朗普不利的，例如叫人Fact Check假消息（雖然查證也不等於損害共和黨，但民粹如是），就會被部份網民炮轟是「中立派」、「收中共錢」、「鬼」和「親拜登」。

這變成了互相邊際化的形勢，於是撐特普朗的又分成了兩派，而雙方都覺得對家走火入魔。

或者你會問，這樣做對政府有什麼好處？

其實，只要民間愈多對立，對真正抗爭對象的情緒就會緩和。而邊緣化不同派別，也更方便幕後人士出手帶動風向。

2016年美國大選，跟據美國時任中央情報告局局長布倫南的線報，普京當期買希拉莉勝選，但網絡報署，卻是用大量殭屍盲撐右翼，激進化共和黨的形象變成「針對黑人、白人至上」。

其後，據報普京兩邊押注，也賭特朗普會贏。但網軍的方針不變，因為美國愈亂，對俄方愈有利。而當時的美國總統奧馬巴明知俄方入侵了大選，卻沒有公開反擊，然後因為官僚主義等問題，一切到其卸任都仿佛沒有發生過。

回到香港，把政府當成俄羅斯，現在明白為什麼他們會樂見，香港人因為美國大選鬧到面紅耳熱了嗎？

藍營一直妖魔化特普朗，也宣揚中國強大。所以藍絲對於特朗普連任，很多都覺得等到美國會攬炒。對拜登更是講都講唔出印象。

結果，因為特朗普而爭執最大的，是一班特朗普支持者。

我們可以做的，是對意見不同，但方向一致的朋友，給予更多包容。對於即時的資訊，也留更多餘地，保持查證的態度。

要講的講完了，對於坊間網民覺得我是「藍絲」和「收政府錢」，不作回應，明嘅就明。

共勉豬。

P.S.對於坊間指控，或這一篇再引來大量攻擊，我不會再回應。清者自ching，Thanks Ching。
——--------------------------
【Patreon：媒體研究懶人包】
帶你了解資訊戰，分析媒體亂局。
逢二、四、六更新，每周一Live，深度講媒體。文字、Podcast並行，深入淺出，希望各位G持：

你的訂閱，可以支持更多資訊戰分析。

推

所以罵還罵，玩到人身攻擊就一定五毛

都on9既 依家係邊緣化緊認同民主黨/反侵既黃絲
成個時事台都係愛侵力
黃絲一定要支持侵？hocc唔係黃？

被迫害妄想症

其實留意香港政局夠耐，就會知黃圈內鬥係遲早既事
連咁細既本土派都可以細胞分裂
一直以來只係靠抗爭熱度勉強維持住團結
而家冷卻左自然就內鬥返

推下呢d post

咪就係,家下撐登果班KOL/左膠好多都撐飯民留任,
一早已經俾人覺得佢地係仆街

well said

push

總之黃營起爭議，就一定係五毛帶風向，大家收聲。直觀結果就係泛民永續議席、概得利益者繼續食饅頭。其實呢類講法已經冇晒市場，真係不值一駁。

呢啲post就推唔起

咁多post侵粉前cctoy後 都知乜事
唔講了 怕俾人話屈毛
利申 未fc